TVB 申禁制令禁襲記者及毀財物 法庭拒絕頒令

無綫電視 (TVB) 早前向高等法院申請臨時禁制令，要求禁止任何人士非法及故意襲擊無綫電視記者及毀壞其財物。法庭今日就申請進行聆訊，最終決定拒絕頒下禁制令。

《無綫新聞》報道指，無綫代表律師於庭上稱，該台記者及新聞車等於反修例運動中屢受襲擊，基於經濟損失及僱主對僱員的保護，希望法庭批出禁令，但法官反駁，上次針對無綫記者的襲擊發生距今已一個月，質疑現階段法庭是否有需要頒下相關禁制令。無綫的代表律師則解釋指，有關行為不是系統性發生，亦無邏輯，一個月沒發生不代表情況止息。然而法庭最終拒絕批出相關禁制令。

無綫電視早前發聲明指，無綫電視記者於反送中運動中受到襲擊，採訪車及攝影機遭毀壞，「由於近期對無綫電視記者及財物的襲擊及毀壞，對本台員工及財物安全構成威脅，故無綫電視有必要申請臨時禁制令，禁止任何人士襲擊無綫電視員工及毀壞其財物」。無綫的臨時禁制令申請，要求法庭禁止有人非法破壞TVB的財物，又或是在其財物上塗鴉。無綫亦要求法庭禁止有人非法襲擊無綫員工，或非法向無綫員工射光致影響其視力。

來源： 立埸新聞

連tvb都申請唔到
睇黎真係得政府可以申請

甴近平

梗係唔批啦popo最大架嘛依家
一陣回力標打中popo你話點算

Popo射記者錯手中tvb點算

popo打中唔通話popo違反禁令咩
cctvb真係未死過
林大總統同紅色法官英明決定

禁起底 禁網又唔會話執行上有困難
港式法治

112